呢次衰自己！哥迪奧拿最不應該選擇保守

今季的曼城，讓整個球壇都為之側目，哥迪奧拿流暢且極具觀賞性的攻擊足球，給人們留下深刻的印象。但讓人萬萬想不到的是，今場歐聯踢利物浦的比賽中，這支哥迪奧拿曼城卻踢出不一樣的足球。

當曼城對利物浦的正選公佈後，人們都非常的詫異，因為曼城的正選出現不同尋常的變化，哥迪奧拿把史達寧、貝拿度施華這兩位優秀攻擊手放在後備席上，而曼城右翼鋒位置的正選卻是根度簡。不僅如此，當比賽開始後，人們發現迪布尼的位置也幾乎變成防守中場，也就是說哥迪奧拿讓曼城的中場核心位置墜後。

撤掉攻擊手換控制型球員、頭號王牌位置後撤很深，看到這兩處調整，人們的腦海中不由自主的浮現出現一個詞語保守。沒錯，哥迪奧拿在踢利物浦時，排出一套保守陣容，至少和曼城此前的正選相比，這套曼城正選無疑先天偏保守。

以往的曼城，進攻點遍地開花，史達寧、辛尼、迪布尼、捷西斯、大衛施華等人，幾乎都有入球能力。但這一場，至少是上半場，曼城的有效攻擊點一下只剩下辛尼。這樣的情形，真真切切的在曼城，在哥迪奧拿的球隊身上發生了。於是，曼城上演了半場被擊潰的慘劇，他們在前45分鐘就被利物浦踢成3-0，任哥迪奧拿再神奇，他也失去在下半場扭轉乾坤的餘地。

看了比賽的球迷一定都能體會到一點，那就是曼城面對利物浦，踢出了整個賽季迄今為止最糟糕的半場比賽。前45分鐘裡，利物浦高達8次射門，4次射在門框範圍內，而曼城，他們的射門次數僅僅只有可憐的3次，射正竟然為0。單單這樣的數據，你便能想像出曼城的場上局勢有多被動。

用BBC評球員的話來說，那就是：「沒有讓曼城得分，還把他們踢成3-0，利物浦實現最瘋狂的夢想。」利物浦人的甜蜜和喜悅，無疑對應的是曼城人的失望和痛苦。更何況，在高期望值的加成下，他們的苦澀無疑會來的更猛烈。在輸波之後，或許哥迪奧拿腦海中會一直浮現出一個念頭或許我真不該這麼保守？

從戰略角度來講，哥迪奧拿在如此關鍵的比賽中選擇保守，這也是情理之中的事情。畢竟利物浦有辛尼、沙拿和法明奴組成的無堅不摧的三叉戟，畢竟利物浦的入球數量是英超中第二多，畢竟這場比賽是兩回合決定勝負的歐聯淘汰賽，如此關鍵的比賽之中，選擇相對保守一點的戰術，這也是情理之中的事情。

但全世界絕大部分教練都可以選擇保守，唯獨今季的哥迪奧拿不該選擇保守。別忘了，今季的哥迪奧拿一直在踢進攻足球，別忘了，哥迪奧拿的曼城今季擁有英超第一火力，入球數量比第二名利物浦還要多13球（曼城88球，利物浦75球），別忘了，哥迪奧拿最擅長的是進攻足球。當一支攻擊力傲視其他所有人的球隊踢起戰術，當一位擅長攻擊足球的教練玩起保守時，遭遇挫折的結果幾乎已經註定，因為他這是揚短避長。就如同摩連奴一樣，你無法奢望他去帶曼聯踢出行雲流水的攻擊足球。

這就是今場的哥迪奧拿，當他確定正選陣容和戰術的那一刻，或許失敗的結果便已經註定。而這一場慘烈的0-3輸波，已讓曼城的歐聯前途幾乎斷絕。一旦曼城歐聯出局，那可以確定的是，哥迪奧拿今季的成就，一下子就會被削弱很多。這就是競技足球的殘酷性，就如同人生的關鍵十字路口一樣，你的選擇將決定你的命運。這就是人生，哥迪奧拿還沒來得及享受王的喜悅，就又遭受了慘痛的挫折。

（九神）

仲要唔係唔知自己隊波後防唔夠做

屌 馬後炮到
哥帥唔保守玩全攻俾利喪炒又會話唔識落保守陣容

墁城踢返正常水準
有乜咁奇

咁都要抽我地摩daddy水

但佢又冇錯 未見過有強隊主客打隊牌面弱啲既球隊都會擺巴士擺足180分鐘 除左果隊自稱強隊但16強輸比西甲作客蟲既果隊垃圾

下場主場鏝456垃圾利啦
輸得3球咁少，又點會係世界末日
唔明有咩好j

其實曼城玩翻根度簡 費蘭甸奴雙防中 迪布尼攻中
右翼出翻貝拿度施華/二五寧
咁咪正正常常乜事都冇
同埋 拿樸迪左閘又係搵自己笨嘅 Delph又唔用 Mendy又唔用 想點
理性講句 鄰居抵輸

用全攻輸應該又會有人出篇文話哥帥唔識汲取4:3嗰場嘅教訓 固步自封唔識變通防守

今季利多數輸波都係攻唔入大巴
然後右閘自爆輸波
其實依家咁樣踢根本好正路
哥狗唯一計錯嘅應該係右閘taa
明明上兩場先俾rashford同zaha撚到仆街
點知今場搵sane喪攻竟然冇收穫

4:3都好過而家啦
鬥攻好過啦
聯賽駛鬼留力咩

下半場冇咗salah之後
鏝已經攻到傻 㩒住利嚟踢 利差唔多連腳都起唔到
但鏝竟然會0中龍

又有邊個估到出面會自爆嘅利物浦後防竟然冇爆到

邊條撚屌話on9先同利物浦對攻既 俾埋控球權利反而唔識攻嘛

哥9套理念，控球在腳=防守，
成季都未泊過大巴叫班人泊大巴=等死
唔貫徹始終就等如認自己套野唔得
後埸幾條友平時玩啲波幾乎睇唔到
艾達臣下下大腳清，咁貴砌條後防黎唔知做乜
兩翼拉到最邊但係無個高中鋒，人地只要縮係禁區都唔洗驚你
我估哥9諗住利記會泊足成埸大巴，
迪布尼打後一格，施華係前面做支點去加強攻力
呢套如果睇下半埸人地主泊大巴係work，
但上半埸利9果隻逼搶，迪布尼就唔係呢家波
高普都係一樣照舊打果套逼死半埸
哥9就落柯打唔比後埸玩波，龍腳大腳清
呢下真係高下立見

側目？
係話緊差果面bor